---
title: Обновлённые приложения KDE с множеством новых замечательных возможностей
date: "2011-07-27"
hidden: true
---

<p>
KDE с радостью сообщает о выпуске новых версий наиболее популярных из наших приложений. 
Игры, программы для образования и развлечения &mdash; все эти приложения 
стали более функциональными, сохраняя простоту в использовании и продолжая 
совершенствоваться и в этой версии. Ниже представлены лишь некоторые нововведения 
в нескольких приложениях, вышедших сегодня.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/dolphin-gwenview.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/dolphin-gwenview.png" class="img-fluid" alt="Приложения KDE 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Приложения KDE 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>

<strong>Kontact</strong>, решение для организации совместной работы от KDE,
вернулся к основному графику выпусков программного обеспечения KDE.
С завершением переноса большинства компонентов на инфраструктуру Akonadi
повысилась надёжность. Улучшились возможности взаимодействия с новыми
интернет- и сетевыми службами и совместного использования данных в большем числе
различных приложений. Наиболее заметной новостью является появление KMail 2.
Сохраняя привычный интерфейс, этот клиент электронной почты теперь использует Akonadi
для хранения писем.

</p><p>
Внешний вид диспетчера файлов <strong>Dolphin</strong> очистился от лишних деталей. 
Строка меню по умолчанию скрыта, хотя её очень просто вернуть. 
Улучшен интерфейс поиска файлов. Кроме того, теперь системы управления версиями 
<a href="http://vishesh-yadav.com/blog/2011/07/03/mercurial-plugin-for-dolphin-work-progress-part-1-2/">интегрированы более полно</a>, например, можно создавать и клонировать 
репозитории, отправлять и получать изменения с сервера, просматривать различия версий 
и многое другое. Для Dolphin и Konqueror создан новый модуль, добавляющий меню 
для оценки и комментирования файлов и папок с использованием Nepomuk.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/konqueror-dolphin.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/konqueror-dolphin.png" class="img-fluid" alt="Konqueror и Dolphin в 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Konqueror и Dolphin в 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
<strong>Marble</strong>, виртуальный глобус из пакета, претерпел много изменений 
за последние полгода. Появилась поддержка голосовых подсказок, мастер создания карт, 
а также новые модули. 
Об остальных изменениях вы можете узнать из 
<a href="http://edu.kde.org/marble/current_1.2">наглядного журнала изменений Marble</a>.

</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/marble.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/marble.png" class="img-fluid" alt="Marble сияет в 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Marble сияет в 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
Управление изображениями упростилось в <strong>Gwenview</strong>, 
программе просмотра изображений, в которой теперь можно сравнивать два и 
более изображений, расположив их вместе на экране. В режиме обзора, 
выберите два или более изображений, а затем перейдите в режим просмотра 
или в полноэкранный режим. В режиме просмотра можно добавлять к 
сравнению новые изображения, используя панель миниатюр.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/gwenview.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/gwenview.png" class="img-fluid" alt="Сравнение изображений в Gwenview 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Сравнение изображений в Gwenview 4.7</em>
</div>
<br/>

</p><p>
Любители комиксов будет приятно удивлены новой версией программы Okular, 
универсального просмотрщика документов, поскольку теперь можно 
просматривать каталог с файлами в виде комикса.
</p><p>
В KStars, широко известном приложении для наблюдения за звёздным небом, 
появилась функциональность для расчёта пути поиска по опорным звёздам. 
Кроме того, переключиться с традиционного метода отрисовки на OpenGL и обратно 
можно без перезапуска программы. Можно подписывать точки и линии на небе. 
В режиме OpenGL отрисовываются траектории комет.
</p><p>
Что касается разработчиков программ, в KDevelop появилась поддержка предопределённых 
стилей отступов, а также интерпретатор Python, использующий Kross. Улучшено 
автодополнение кода на языке Python, добавлена поддержка расширений файлов lex и yacc.
</p><p>
В Kate, расширенном текстовом редакторе KDE, работа была сконцентрирована 
на разработке модулей и повышении надёжности. 
За подробной информацией обращайтесь на <a href="http://kate-editor.org/2011/07/09/kate-in-kde-4-7/">веб-сайт Kate</a>.
</p>

<h2>
В новой версии DigiKam 2.0 реализовано распознавание лиц, добавлена поддержка версий изображений и географических меток
</h2>
<p>
Сегодня также вышел в свет <strong>DigiKam 2.0</strong>, 
теперь в составе Digikam Software Collection. Путь ко второй версии занял больше года 
усердной разработки. Команда Digikam объявляет о первом выпуске DigiKam нового поколения. 
В этой версии появилось долгожданное распознавание лиц, версионирование 
изображений, хранение метаданных XMP в отдельном файле и обратное геокодирование.
Сделано много улучшений, связанных с установкой меток и отметкой фотографий. 
Всего исправлено 219 ошибок.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/digikam.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/digikam.png" class="img-fluid" alt="Digikam 2.0">
	</a> <br/>
	<em>Digikam 2.0</em>
</div>
<br/>

</p><p>
Вместе с DigiKam выпущен комплект модулей обработки, экспорта и импорта изображений 
Kipi-Plugins. Добавлены модули экспорта в три новые интернет-службы: 
Яндекс.Фотки, Викисклад и Rajce. Модуль синхронизации с GPS теперь поддерживает обратное 
геокодирование. И как обычно, исправлено множество ошибок.
Многие другие приложения KDE также были сегодня выпущены 
с новыми возможностями и исправлениями ошибок, и на всех них 
также отразились улучшения в Платформе KDE.
</p>

<h4>Установка приложений KDE</h4>
<p align="justify">
Пакет программ KDE, включая все приложения и библиотеки, 
доступен бесплатно, на условиях лицензий, предусматривающих открытость исходного кода. 
Программный пакет KDE работает на целом ряде аппаратного 
обеспечения и операционных систем и может работать с 
любым диспетчером окон и окружением рабочего стола. 
Кроме Linux и других UNIX-подобных систем, приложения KDE 
доступны также в версиях для Microsoft Windows на сайте 
<a href="http://windows.kde.org">«Программный пакет KDE для Windows»</a> 
и для Apple Mac OS X на сайте 
<a href="http://mac.kde.org/">«Программный пакет KDE для Mac»</a>. 
В сети также можно найти экспериментальные сборки KDE для 
мобильных платформ (MeeGo, MS Windows Mobile и Symbian), 
но в настоящее время их поддержка не осуществляется. 
<br /> KDE можно получить в скомпилированном виде и в 
исходных кодах на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/">
download.kde.org</a>, на 
<a href="/download">CD-ROM</a> 
либо как часть одного из 
<a href="/distributions">
популярных дистрибутивов GNU/Linux и UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакеты</em></a>. 
Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали скомпилированные 
пакеты 4.7.0 для своих дистрибутивов. 
В других случаях этим занимались члены сообщества 
пользователей дистрибутива. <br /> Некоторые из них доступны 
на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.7.0/">
download.kde.org</a>. 
Дополнительные пакеты скомпилированного программного 
обеспечения и обновления к пакетам будут 
доступны через несколько недель.
  <a id="package_locations"><em>Расположение пакетов</em></a>. 
  Список доступных на данный момент пакетов KDE находится на 
  <a href="/info/4/4.7.0">4.7
  информационной странице выпуска</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Полные исходные коды 4.7.0 находятся 
  в свободном доступе для 
  <a href="/info/4/4.7.0">
  загрузки</a>. 
  Инструкции по сборке из исходных кодов и установке 
  программного обеспечения KDE 4.7.0 находятся на 
  <a href="/info/4/4.7.0#binary">информационной странице выпуска 4.7.0</a>.
</p>

<h4>
Системные требования
</h4>
<p align="justify">
Для того, чтобы выжать максимум из данного выпуска, 
рекомендуется использовать самую свежую версию библиотеки 
Qt (на сегодняшний день — 4.7.4). Это необходимо для 
обеспечения стабильной работы, так как некоторые 
усовершенствования, представленные в данном выпуске 
программного обеспечения KDE, 
на самом деле были сделаны в самой библиотеке Qt.<br />
Графические драйверы в некоторых ситуациях могут использовать XRender, 
а не OpenGL для обработки графических эффектов. 
Если наблюдается падение производительности системы при 
включении графических эффектов рабочего стола, их 
отключение скорее всего решит проблему, в зависимости 
от используемого графического драйвера и аппаратной 
конфигурации. Для того, чтобы в полной мере использовать 
возможности программного обеспечения KDE, также рекомендуется 
установить самую свежую версию графических драйверов, 
так как это позволит повысить удобство работы, как 
на уровне доступности функций, так и на уровне общего 
быстродействия и стабильности. 
</p>




<h2>Также сегодня выпущены:</h2>

<a href="../plasma">
Оболочки Plasma стали более подходящими для мобильных устройств благодаря KWin
</a>
</h3>

<p>
<a href="../plasma">
<img src="/announcements/4/4.7.0/images/plasma.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Оболочки рабочего стола KDE Plasma 4.7" />
</a>

Оболочки рабочего стола Plasma выиграли от усердной работы над
композитным диспетчером окон KWin и от применения новых технологий Qt,
например Qt Quick.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../plasma">анонс выпуска оболочек рабочего стола Plasma 4.7</a>.
<br />

</p>

<h3>
<a href="../platform">
Улучшение поддержки семантических связей и мультимедиа в Платформе KDE
</a>
</h3>

<p>
<a href="../platform">
<img src="/announcements/4/4.7.0/images/platform.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Платформа разработки KDE 4.7"/>
</a>

Большое количество программ сообщества KDE и других разработчиков
могут ощутить серьёзные улучшения в мультимедийной библиотеке Phonon
и в компонентах, обеспечивающих работу с семантическими связями.
Расширены программные интерфейсы (API), увеличена стабильность работы.
Новая инфраструктура KDE-Telepathy реализует интеграцию обмена мгновенными
сообщениями в приложения и рабочий стол. Почти во всех компонентах Платформы разработки
в той или иной мере улучшена производительность и стабильность, что также
отразится на требовательности к системным ресурсам приложений,
использующих Платформу KDE 4.7, и на общем впечатлении пользователей.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../platform">анонс выпуска Платформы KDE 4.7</a>.
<br />

</p>
